### Vorwort

Diese Aufgabe soll Ihre Fähigkeit schulen, sich selbstständig in unbekannte Sachverhalte einzuarbeiten und diese in eigenen Worten zu formulieren.
Sie soll Sie damit auch im kleinen Rahmen auf die wissenschaftliche Arbeitsweise vorbereiten, die später bei Ihrer Bachelorarbeit von Ihnen verlangt wird.

Natürlich setzen wir nicht die gleichen Bewertungskriterien wie für eine Bachelorarbeit an, aber wir bewerten trotzdem die Verständlichkeit und Korrektheit Ihres Textes sowie die Qualität Ihrer Quellenauswahl.

### Aufgabe 1.1

Recherchieren Sie, was die Ausdrücke `? super T`, `? extends T` und `?` innerhalb eines generischen Typs in Java bedeuten.
Beantworten Sie dabei in maximal 400 Worten Fließtext (mit vollständigen Sätzen ohne Stichpunkte!) die folgenden Fragen:

* Wie nennt man solche Ausdrücke?
* Wie könnte man das `?` umgangssprachlich (ohne den Fachausdruck) übersetzen? Was ist zum Beispiel eine `Collection<?>`?
* Was ist der Unterschied zwischen der oben genannten Variante mit `super` und der mit `extends`?
* Wozu verwendet man solche Ausdrücke? (allgemein)
* Was ist der konkrete Vorteil, den sie in der Methode `Collections.copy(List<? super T>, List<? extends T>)` der Klasse `java.util.Collections` bringen?
    Was würde es bedeuten, wenn man hier `T` statt `? super T` und `? extends T` verwenden müsste?

Hinweis: So spaßig die Gamifizierung auch ist, antworten Sie hier aus Gnade mit den Tutoren bitte in Klartext.

### Aufgabe 1.2

Geben Sie die Quellen an, die Sie für Ihre Recherche verwendet haben. Hier reicht jeweils ein Link auf die Webseite oder der Titel des Buches, das Sie verwendet haben.
Es geht hier nicht darum herauszufinden, ob sie Formulierungen kopiert haben (was Sie natürlich nicht tun sollten), sondern darum, dass Sie zeigen, dass Sie in der Lage sind, geeignete Quellen zu finden und auszuwählen.

Bitte geben Sie auch nicht *alle* Quellen an, die Sie gelesen haben, sondern nur diejenigen, auf deren Inhalt Sie sich in Ihrem Text stützen.
Es sind maximal fünf Quellen erlaubt.
